\subsubsection{Adobe Experience Manager}
\label{sec:aem}\index{AEM}
\acf{aem} ist ein ursprünglich von Day Software und dem Namen CQ entwickeltes \ac{cms}, das im Jahr 2010 von Adobe aufgekauft und nun unter neuem Namen von selbigem weiterentwickelt wird. Dieses ist in der Programmiersprache Java entwickelt, welche sich durch ihre Plattformunabhängigkeit auszeichnet. \ac{aem} gehört zu der \ac{amc} und ist mit den anderen darin enthaltenen Produkten kompatibel. Zu diesen gehören unter anderem Werkzeuge für die Analyse, das Erstellen von Zielgruppenprofilen und die Optimierung von Medieninhalten \cite[S. 1-2]{Incorporated2015}. \\
Adobe empfiehlt generell die Verwendung von drei laufenden Instanzen, jeweils auf voneinander unabhängigen Servern. Zunächst wäre hier die \quotes{Author}-Instanz zu nennen. In dieser können Autoren Inhalte erstellen, bearbeiten und administrieren. Sobald diese bereit für die Besucher sind, werden sie an die \quotes{Publisher}-Instanz weitergegeben und veröffentlicht. Um die Performance zu verbessern, empfiehlt es sich, noch eine \quotes{Dispatcher}-Instanz zu verwenden. Diese läuft auf einem Webserver und speichert die vom Publisher generierten Webseiten zwischen. Vom Benutzer generierte Inhalte, wie zum Beispiel Kommentare, werden vom Dispatcher entgegengenommen und an den Publisher weitergeleitet \cite[S. 1-3 f.]{Incorporated2015}.

\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/JCR}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/CRX}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/OSGi_und_Felix}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/Apache_Sling}

\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/Autoren_UI}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/Admin_UI}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/AEM-Anwendung}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/HTL}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/Komponenten}
\input{inhalt/grundlagen/fachliche-grundlagen/content-management-system/aem/Clientlib}




