\chapter{Analyse des Ist-Zustandes}
\label{sec:ist-zustand}

Durch den Einsatz von \ac{aem} lassen sich bereits umfangreiche Webpräsenzen entwickeln. Dabei besteht jede hiermit erstellte Webseite erfahrungsgemäß aus einen statischen HTML-Rahmen, in dem sich mehreren wiederverwertbaren Komponenten befinden. Im Folgenden wird davon ausgegangen, dass bereits eine Webpräsenz innerhalb einer \ac{aem}-Instanz angesiedelt ist. Es besteht der Wunsch, diese durch weitere \ac{aem}-Komponenten, wie jene in \autoref{sec:komponenten} beschrieben, zu erweitern.
%Dabei wird abgesondert von der Zielplattform innerhalb einer Entwicklungsumgebung die \ac{aem}-Komponente entwickelt. Nach der Fertigstellung erfolgt die Integration der \ac{aem}-Komponente in die \ac{aem}-Instanz der Zielplattform.
%Die \ac{aem}-Komponente kann nun ein Autor innerhalb der Autoren-Bedienoberfläche aufrufen und in eine Webseite integrieren.
\\
Besagte Komponenten basieren jedoch in erster Linie zunächst auf serverseitigen Technologien. Bei der Interaktion mit dem Besucher resultiert dies zu dem Ergebnis, dass neue Inhalte nur serverseitig generiert werden können. Somit wird hier die Webseite komplett neu geladen, wie in \autoref{sec:server-webanwendung} beschrieben wurde. Dieses Verhalten kann sich negativ auf das Nutzererlebnis des Besuchers auswirken. Er ist es gerade von mobilen Geräten wie Tablets und Smartphones gewohnt, dass deren Anwendungen schnell und ohne größere Wartezeiten auf Benutzerinteraktionen reagieren und das gewünschte Resultat anzeigen \cite[S. 78]{Rizvanoglu2013}. Um dies auch in Webanwendungen zu ermöglichen, lassen sich clientseitige Webframeworks verwenden, um so clientseitige Webanwendungen, wie jene in \autoref{sec:client-webanwendung} beschrieben, zu verfassen.\\


\input{inhalt/analyse-des-ist-zustand/Ziel}
\input{inhalt/analyse-des-ist-zustand/Bestehende-Problematiken}
\input{inhalt/analyse-des-ist-zustand/Anforderungen}
%\input{inhalt/analyse-des-ist-zustand/Moeglichkeit-der-Loesung-durch-Verwendung-eines-geegneten-Webframeworks}